中國同日本最大既發展分野應該係接受新事物既程度 以日本將咖喱發揚光大呢個例子就證明到

印度喺唐代時期已經同中原地區有所接觸
咖喱呢種食物中國人好早已經試過
反而日本就係近代先由印度傳入咖喱呢種食品
再加以改良成今時今日足以同印度爭一日之長短既日式咖喱

道理可以
但例子真係太垃圾 日式咖哩真係除咗日本人冇乜幾多人啱食 有排都未可以同其他咖哩爭長短
同埋唔係改到符合當地人口味就叫改良 否則Panda express咪姐係改良咗中菜?

再過十年，中國只有酸菜魚、 麻辣燙两道菜

我既意思其實係中國人一早食過咖喱
比日本人早左幾百年
但一直都無將佢變成中國既傳統食物
反而日本就做得到

佛教呢樓主

所以道教式微左

評分又反映連登仔再次對人不對事
論據正確 不過出自我口就變成歪理

會唔會關天朝大國心態是？

有機會

古代d香料咁貴
而且睇wiki咖哩係1853年先傳入日本

樓主個例子舉得差,你講拉麵嘅話我諗會好d

但點解一定要將外地黎嘅食物變成傳統食物？
如果一定要接納去改良
咁世界各國啲食物遲早會一樣
差在味道可能唔同？

1853唔係近代？
中國早日本好幾百年認識咖喱啦喎
唐朝已經有同天竺接觸

拉麵係日本自己野黎

咖哩呢家野覺得唔關事,係因為天時地利問題姐
記得之前睇紀錄片日式咖哩俾國民接受都係因為撞正文明開化運動
果陣日本政府又提倡食肉同食西洋野,因英國hit起咖哩先又大歡迎出曬食譜再傳入日本,所以當時日本人當咖哩係西洋菜
之後打仗為左改善d士兵體質發現咖哩有菜有肉有飯飲食均衡,再加埋開拓北海道等等原因而多人食
到好似30年代左右開始百貨公司同學校有提供連平民都食得起,先真正慢慢普及

利申:中史唔好,但諗諗下唐代早過日本傳入咖喱果陣成千幾年
當時中國人99%都未見過外面覺得外國人係妖怪,政府又無帶頭,同自己文化相差咁遠嘅異國新事物點會咁易俾人接受...清朝就話姐
千幾年後第一個食咖哩個日本人都唔係好接受到,文件話佢最後食曬d飯唔食咖哩

而且咖哩入面香料蔬菜當時中國種唔種到都係一個問題,入口一定貴到痴根
如果無天時地利加埋真係好難發揚光大

拉麵中國傳入日本架

日本咖喱喺日本海軍嘅伙食，再流傳出去

而日本海軍喺從英國海軍學返來嘅，唔係直接學印度咖喱

中國嘅歷法咪係接受外來文化，仲有共產黨、共和國、佛教、天主教、絕對專制依d思潮又係外來嘅，中國新四大發明其實又係泊來品，點會排斥外來文化？

唔係架 我見好多人都鍾意食日本咖哩 但明明日式咖哩又甜 薯仔又細粒 又好糊咁
無得同印度比係真係 但事實日式咖哩真係都幾多人食
我自己就食過一次發現原來係咁跟住我就唔再食日式咖哩